[驚世難題］12年prius 30系 vs 14年prius C

依家渣緊07年IS250, V6又靜又快再加上凌志嘜頭係好爽

但大CC NA, AT波箱，後驅，1.5噸重，不利油耗既因素集於一身，所以玩過就算

本身一星期渣兩日用來拍拖。因為武肺大爆發，同同事deal好包我車番工放工，車費就係小巴一半，我多左錢養車之餘，同事唔洗等車 唔洗同廢老迫小巴車費又平左，實行win win situation

budget 9萬, 兩年後賣車，計過數繼續用IS250係圍唔到皮既,同唔渣車比兩年要比多$26000支出，但用prius 系列兩年既支出只係比唔養車多4000蚊（兩者未計折舊）

1. 要車多3個同事，每日上水至新田,一程7km
2. 一個月一兩日要車3個屋企人加1粒BB, 要裝BB car seat，上水至將軍澳
3. 一星期兩日上水至藍田 ，一程37km

prius 30系 （2012年facelift)
- 2009年上世紀錶台design，樣衰兼膠味濃
- 1800cc, 行高速多轉數低d 慳油d? 但牌費貴d
- 後座較闊，車身闊度17XXmm, 裝BB seat加兩個大人應該夠位
- 外型有d騎呢，太過前衛

prius c/ 水貨aqua (2014年）
- 2012年design，錶台正常d, 冇P3咁膠
- 1500cc 牌費平d
- 後座好窄，車闊16XX mm, BB seat + 2個大人應該好辛苦
- 外型正常

其實fielder hybrid （即係corolla 旅行車版）最岩我要求，空間大又1500cc，係28car 得一部8皮野但比人買左其餘都係11萬尾12萬out budget

唔想換大電同abs泵，唔想幫下手整車，賣車果陣佢又唔會計番維修d錢比我既，好唔抵

十分唔該哂

正皮：P3
負皮：prius c

Prius 50系

9萬買到既2012 P3同2014 Aqua 幾肯定你要準備一年內換大電同ABS泵

同埋唔好以為真係慳得到油錢
我當你唔洗換大電同ABS好未
當夠你每km平$0.5好未
你買架2012 Jazz/Ractis之類日本車仔可能平$20000
20000/0.5, 你要行40000km先打和

貴買貴賣 平買平賣姐

你應該係假設左依一刻買prius 比jazz/ractis 貴$20000
兩年後賣車大家都同一個車價say 6皮，似乎唔係咁計
但如果係稔住渣到劏車，你個講法係正確既

所以入手價唔太重要，最緊要兩年折舊左幾多
如果hybrid 係比普通油車折舊快，咁慳到油錢都無用
如果折舊速度一樣甚至慢過油車，咁就有so

你7000蚊揸jazz 算撚數啦啦

揸開IS250 轉揸 依兩架一定頂唔順

Hybrid車最大問題係
你揸得耐, 又要再換多次大電同ABS泵

如果唔想兩年內換大電同abs 泵，9皮應該搵咩年份model好max 10皮

2012囉, 有機會上手2年內換咗, 咁你行多2年應該都可以
勤力啲換brake油, 車房佬話發現好多換ABS泵既人都係唔L換brake油

唔使迫小巴仲要比平一半坐私家車，吖佢坐返小巴啦

揸多個兩年車，計數都要計到咁盡，不如賣左部車call uber算啦

放，67000km, 行highway 極限可以5.2L/ 100 km (上高速開始count, 唔開冷氣，有影相擺過上IS車會度威），平均就8.5L/ 100km ，企理勤保養

自己一個渣唔開冷氣，有人就開25.5度，駕駛路線你睇頭版就知，除左每日番工放工

2字，深灰色

買Prius 可以做埋Uber 幫補吓添

有冇計到自己幾時發達....？

要車3個屋企人，加埋自己，仲有BB. 揀大Prius. 不過P3上斜無乜力，你當要長開power mode.
尾箱又大啲可以放多啲野，將來放BB車。
大電講真要壞就壞，有人揸成20萬公里先壞。

大電好睇駕駛習慣
少揸但係一揸就好長時間 係最易壞

如果跟之前咁，一星期至渣兩日，我就唔會換hybrid了，舊電會好快柴，一渣就要80km

用hybrid, 日日渣番工都平過坐車，公司泊車唔洗錢，再加埋同事補貼，番工渣車既成本係負10000蚊

其實P3定prius C 好d

放baby car seat 再加4個人 PC會好迫